% !TEX TS-program = platex
%!TEX encoding = Shift-JIS
% reference
% https://github.com/munepi/texworks-templates-japanese
\documentclass[dvipdfmx,10pt]{beamer}


\ifnum 42146=\euc"A4A2 %"
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}%
\else
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}%
\fi

\usefonttheme{professionalfonts}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,latexsym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{pxjahyper}
\usepackage{color,cases,comment,ulem}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
\usetheme{Berkeley}
\usecolortheme{albatross}
\mathversion{bold}

\newcommand{\bb}{\begin{block}}
\newcommand{\eb}{\end{block}}
\newcommand{\bit}{\begin{itemize}}
\newcommand{\eit}{\end{itemize}}
\newcommand{\ft}{\frametitle}

\title{科学技術関連情報 2019年版}
\subtitle{Selected Tech News 2019}
\author[VIA Next Innovators Tokyo]{VIA Next Innovators Tokyo\footnote{\texttt{next\_innovators\_tokyo@viaprograms.org}}\\(Authorized Affiliate of VIA Programs\footnote{\texttt{http://viaprograms.org/}})}
\date[November 2019]{November 2019 ＠ Learning Cafe}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\begin{frame}{Outline}
%https://tex.stackexchange.com/questions/231128/beamer-highlighting-subsubsections-in-toc
  \setcounter{tocdepth}{3}  
  \tableofcontents[
    sectionstyle=show,
    subsectionstyle=show/show,
    subsubsectionstyle=show/show/show
    ]
\end{frame}
\section{新刊情報}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
読書の秋なので気になった科学書籍を紹介します.
\begin{exampleblock}{伝説の教科書たちが「朝倉復刊セレクション」として帰ってくる !!!
}
\footnotetext{\texttt{http://www.asakura.co.jp/books/isbn/978-4-254-11844-8/}}
\footnotetext{\texttt{http://www.asakura.co.jp/books/isbn/978-4-254-11846-9/}}
\bit
\item ''常微分方程式, 朝倉書店, 高野恭一.''
\item ''非線型数学, 朝倉書店, 増田久弥.''
\eit
\end{exampleblock}
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
\bit
\item Stephen Wolfram が久しぶりに本を出します !!!
\item ''Adventures of a Computational Explorer''
\item 期待しましょう !!!
\eit
\end{frame}
\section{行楽情報}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
行楽の秋なので科学関連の行楽情報を紹介します.
\bit
\item 駐日EU代表部で数学の写真展があります (日本数学会後援)
\item 麻布十番駅から徒歩17分$\to$いい運動になる !!!
\item 目の保養 \& 息抜きなる !!!
\eit
\bb{}
\begin{quote}
\bit
\item 日時：10月10日（木）〜11月1日（金）(※土日祝を除く)\\$\to$無事に終了しました.
\item \sout{時間：10:00 〜 17:00（最終日の受付は12:00まで）}\\$\to$無事に終了しました.
\item 場所：駐日EU代表部
\item 入場：\sout{無料 \& 事前登録不要. ただし写真付きIDを受付に預けゲストブックにサインする.}\\$\to$無事に終了しました.
\eit
\end{quote}
\eb
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\small}
\section{Open Access Week 特集}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
\footnotesize
\bit
\item \sout{10月には Open Access Week があるらしいです !!!}\\$\to$無事に終了しました.
\item これにあわせ Elsevier 社は15年に渡る Open Access 活動をまとめている
\item みんなのために Open Access に関連したものをまとめてみた (全部合法)
\eit
\begin{exampleblock}{Open Access に関連したもの一覧}
\bit
\item arXiv
\item doaj.org (Open Access 限定検索)
\item PubPeer (論文専用「はてな bookmark」)
\item SpringerOpen
\item Google Chrome/Firefox 拡張機能 (論文の合法的な無料版に飛ばしてくれる)
\bit
\item Open Access Button
\item Unpaywall
\eit
\item 研究者専用SNS (iOS にも対応)$\to$論文が無料で入手できる
\bit
\item academia.edu
\item ResearchGate
\eit
\eit
\end{exampleblock}
\normalsize
\end{frame}
\section{新型OS登場}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
''Windows 10X'' が来年登場するそうです\footnote{\texttt{https://www.itmedia.co.jp/pcuser/articles/1910/28/news043.html}} !!!
\bb{出回っている情報}
\bit
\item ほぼ無償で使える
\item Chrome OS への対抗策
\eit
\eb 
Microsoft 社からの公式発表に期待しよう !!!
\bb{それでも満足できない人のために}
\footnotetext{\texttt{https://ascii.jp/elem/000/001/969/1969024/}}
PowerToys: Windows 10 を改造する道具らしい (GitHub も参照)
\eb
\end{frame}
\section{myCompiler}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
ついに C++, C言語などをBrowser 上で動かせるようになった !!!
\bb{myCompiler を試しに使ってみた感想}
\bit
\item 確かに使いやすいし速い
\item Header file は使えないみたい・・・
\item private directory は作れないみたい・・・
\eit
\eb
授業などで紹介する価値はあるかもしれない.
\end{frame}
\section{Visual Studio}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
\begin{alertblock}{}
\bit
\item Visual Studio 2019 が登場 !!!
\item Visual Studio Online も登場 !!!
\eit
\end{alertblock}
\bb{Visual Studio Online}
\bit
\item Microsoft, GitHub account を作れば使える
\item version 管理できる
\item 公開範囲を設定できる
\item Browser 上で Compile もできるらしい
\eit
\eb
\end{frame}
\section{Blawn}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
\bit
\item 開成中学校の3年生が新言語「Blawn」を開発して表彰された (4冠達成)\footnote{\texttt{https://www.bcnretail.com/market/detail/20191021\_142131.html}}.
\item C++を元に開発したそうです (GitHub 参照)
\item 従って演算子多重定義もできるはず
\item 「Blawn による区間演算 library 開発」$\to$夢ではないはず 
\eit
\bb{開発の動機}
\bit
\item 可読性向上
\item memory 安全性向上
\item 速度向上
\eit
\eb
\bb{}
Rust と比べてみるのも面白いのかも
\eb
\end{frame}
\section{AI$\times$誤差評価}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
ついにAIが誤差評価された !?!?!?\footnote{\texttt{https://www.weeklybcn.com/journal/news/detail/20191028\_170451.html}}
\bb{}
\begin{quote}
富士通研究所は、AI運用時の入力データの正解付けを自動化することで、AIの精度の推定とAIモデルの自動修復を可能にする技術「High Durability Learning」を、世界で初めて開発した。今回開発した技術により、AIモデルを高い精度で長期間維持し、さまざまな業務で安定したAI運用を実現できる。今後は同技術を富士通のAI技術「FUJITSU Human Centric AI Zinrai」に活用していく。
\end{quote}
\eb

\bb{背景}
\bit
\item EU が制定した GDPR では AI の結果に異議を唱える権利が認められている
\item AI に対する誤差評価に注目が集まっている
\eit
\eb
\end{frame}
\section{世界冠廷科学賞}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
Nobel 賞よりすごい賞ができるらしい\footnote{\texttt{https://www.j-cast.com/kaisha/2019/10/25371031.html}} !!!
\bit
\item 数理物理学賞・応用工学賞などがある
\item 2022 年から開始
\item Fields 賞などと違って年齢制限もないらしい
\item 韓国の財閥が作った賞である
\item 日韓関係が改善すれば日本人も受賞できるかも !?
\eit
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{Thank You Very Much}
Your attention and interest is appreciated !!!
\bb{Here's our website}
\footnotesize
\texttt{https://sites.google.com/a/viaprograms.org/via-next-innovators-homepage/}
\normalsize
\eb
\end{frame}
\end{document}